[
  {
    "id": 1,
    "question": "القحف الدماغي:",
    "options": [
      "غربالي",
      "وتدي",
      "صدغي",
      "دمعي"
    ],
    "correct": 3,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "الشريان فوق البكرة و الفرع الأنسي للعصب الجبهي:",
    "options": [
      "ثلمة جبهية",
      "تلمة بكرية",
      "ثقبة فوق الحجاج",
      "ثلمة غربالية"
    ],
    "correct": 3,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "الحنك الصلب:",
    "options": [
      "حفرة قاطعية",
      "ثقبة حنكية كبرى",
      "شوك أنف أمامي",
      "ثقبة حنكية صغرى"
    ],
    "correct": 2,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "الصفيحة الوحشية للتيه الغربالي:",
    "options": [
      "الحجاج (وحشي)",
      "الجبهي (أعلى)",
      "فك علوي (أسفل)",
      "وتدي (انسي)"
    ],
    "correct": 3,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "فوهة الجيب الوتدي على جداره:",
    "options": [
      "الأمامي",
      "الخلفي",
      "السفلي",
      "العلوي"
    ],
    "correct": 1,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "على الوجه السفلي للصخرة:",
    "options": [
      "نفق سباتي",
      "انطباع مثلث التوائم",
      "حفيرة صخرية",
      "حفيرة وداجية"
    ],
    "correct": 1,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "العظم اللامي بمستوى الرقبية:",
    "options": [
      "4",
      "5",
      "6",
      "7"
    ],
    "correct": 0,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "على وجه الناتئ الخشائي:",
    "options": [
      "الخارجي : تلم ذات البطنين",
      "الداخلي : ارتكاز القترائية",
      "الوحشي : تلم الحيب السيني",
      "كل ماسبق خطأ"
    ],
    "correct": 2,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "الجزء القاعدي للقذالي على علاقة ب:",
    "options": [
      "الثقبة العظمى",
      "الوتدي",
      "الجزء الصخري للصدغي",
      "الناتئ الخشائي"
    ],
    "correct": 3,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "ارتباطات العظم الدمعي:",
    "options": [
      "غربالي بالخلف",
      "ناتئ جبهي للفكي بالأمام",
      "جبهي بالأعلى",
      "جذر الأنف بالأنسي"
    ],
    "correct": 3,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "بین الحافة السفلية للجناح الكبير للوتدي و الحافة الخلفية للوجه الحجاجي للفكي:",
    "options": [
      "شق حجاجي علوي",
      "شق حجاجي سفلي",
      "ثلمة حجاجية",
      "ناتي جناحي"
    ],
    "correct": 0,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "السطح الداخلي لجسم الفك السفلي:",
    "options": [
      "شوكة ذقنية",
      "أحدوبة ماضغة",
      "نقرة تحت لسان",
      "حفرة ذات البطنين"
    ],
    "correct": 1,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "القرين السفلي:",
    "options": [
      "ناتئ دمعي",
      "ناتئ وجني",
      "ناتئ غربالي",
      "ناتئ فكي علوي"
    ],
    "correct": 1,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "يعصب العضلات التالية فروع الوجهي:",
    "options": [
      "دويرية عينية : صدغي",
      "بلاتيسما : هامشي",
      "دويرية شفوية : شدقي",
      "خافضات شفة : هامشي"
    ],
    "correct": 3,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "العضلات الحجاجية:",
    "options": [
      "دويرية : تغلق الجفن",
      "ناشلة : ترفع الجفن",
      "خافضة الحاجب : تخفض الحاجب",
      "المفضنة : تجاعيد عمودية"
    ],
    "correct": 1,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "العضلة التي تضغط الخد باتجاه الأسنان:",
    "options": [
      "مبوقة",
      "ماضغة",
      "جناحية انسية",
      "جناحية وحشية"
    ],
    "correct": 1,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "خفض الفك السفلي:",
    "options": [
      "ذات البطنين",
      "ضرسية لامية",
      "صدغية",
      "ذقنية لامية"
    ],
    "correct": 2,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "المجاورات الأنسية للمفصل الصدغي الفكي:",
    "options": [
      "عصب أذني صدغي",
      "شريان فكي",
      "وريد فكي",
      "عصب أذني كبير"
    ],
    "correct": 3,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "كل العضلات الماضعة يعصبها:",
    "options": [
      "هامشي",
      "فكي علوي",
      "فكي سفلي",
      "بلعومي لساني"
    ],
    "correct": 0,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "أثناء تجريف عنق تم قطع العصب الشوكي الإضافي وأصبح المريض غير قادر على رفع الكتف لشلل العضلة:",
    "options": [
      "الكتلامية",
      "شبه المنحرفة",
      "القترائية",
      "الجلدية العنقية"
    ],
    "correct": 0,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "تلتف الغدة تحت الفك حول:",
    "options": [
      "الضرسية اللامية",
      "ذات البطنين",
      "الذقنية اللسانية",
      "اللسانية اللامية"
    ],
    "correct": 1,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "الكتفية اللامية:",
    "options": [
      "العروة الرقبية",
      "فوق الوريد الوداجي",
      "تخفيض اللامي",
      "حد علوي للمثلث السباتي"
    ],
    "correct": 3,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "المثلث تحت الذقن:",
    "options": [
      "بطن أمامي لذات البطنين",
      "حافة انسية للقترائية",
      "جسم اللامي",
      "ضرسية لامية"
    ],
    "correct": 3,
    "explain": null
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "مثلث ذات البطنين:",
    "options": [
      "غدة تحت فك",
      "عصب تحت لسان",
      "شريان سباتي ظاهر",
      "وريد وداجي ظاهر"
    ],
    "correct": 3,
    "explain": null
  }
]
